［必看］茶記一直都係流動戰線！！

［轉自飲食群朋友］
一直看到不同地區谷都有人在茶餐廳遇到未明白政情的伙記或老闆，就開post叫人罷食， 甚至有人發起勸喻茶餐廳不要再播CCTVB.

老實說我很悶納(而且還很心急) 點解你地可以白白咁錯過同佢地講解既機會！

數年來我和男朋友一直努力去呢d茶餐廳度， 一聽到呢d "偉論"就即開流動街站， 把真相好好地跟那些人講。

剛有人問我呢d 流動街站既要決， 現摘錄如下

- 通常都係有cctvb既鋪頭， 先會引到d粉人高談闊論

- (所以見到有人呼籲茶餐廳轉台我是覺得喂咁咪引唔到d粉人出來囉)

- 佢地會講好多Y理， 我既策略是要聽得出佢地邊個Y理係佢地既核心思想， 要用子之矛攻子之盾

- 所以聽是好重要

- 通常男朋友一論咀咁講(同對方疊聲) ， 我成日都扮尊重對方， 㩒住男友， "你比人地講埋先"

- 所以行孖beat比較有利， 可以一唱一和， 一收一放。

- 同埋如對方唔理我地， 但對話已經開始， 就會變成我同男朋友大聲傾計

- 記住對方不認同也不緊要， 旁邊食花生既才是真正觀眾。

- 如果對方沒有什麼核心思想， 不能以子之矛xxxx, 咁就求其講中共幾恐怖， 唔唸自己都唸下小朋友(通常都有子女才會生活咁穩定而不理政治)

- 食店做街站既好處是， 你是老闆的客， 我地講野幾唔岩聽都唔會郁手郁腳， 而且要焗住聽對答起碼30 分鐘至 1 小時。 比起街站嗌咪安全得多， 交流真得多。

- 除了茶餐廳外就是每程taxi 和 call van 也可是"流動街站"， 不要浪費。 幾十蚊買個機會扭轉想法， 十分抵玩。

- 有人提到入去呢d "藍絲"餐廳， 只飲野唔食野，霸住張枱， 唔好比錢佢賺。 我也不同意咁做。呢d 粉人睇錢份上， 睇情況我仲特登比tips 佢。 幾十蚊買佢扭轉想法既機會， 我覺得抵過買六合彩。

- 元朗氣氛好好的， 市民無論政見， 或日常生活，都唔介意同陌生人講野， 我都被感染了 , 聽講屯門都有呢種習慣。 九龍， 東鐵沿線既人比較精神緊張， 但都不可以放棄。

- 總有喜歡自怨自艾， 覺得乜都做過了， 仲有乜可以做， 呢個茶餐廳街站你做佐未？這是應做未做的工作， 每次同粉人傾呢d 都好氣餒， 但我信是因為我地講得唔夠才會出現呢種效果。 粉人聽我講一次唔會信， 聽十個人一百個人講同一翻說話總會動摇吧。 大家可以一齊團結擔當呢99 個人既重任呢？

求好心人幫P牌推

推

呢一刻仲諗住說服人
人哋一句外國勢力
完

「輿論戰」請大家提供播TVB新聞嘅商場

有得諗

要說服到人真係唔簡單，唔知由邊度講起
有冇啲懶人解釋包有人整過？
驚自己爆肚講錯

試著說：「啱呀~你睇大把高官都外國國籍 ，斷送香港自己未驚過！」

好似好有道理

有好多高手喺藍色谷玩緊，可以去參研下
常見可以 用膠劇生活、情節比喻暴政/ 分化下政府和警隊/ 講下國際歷史 之類

仲有另一種方法就係畀藍絲更藍

推 記住港豬廢中廢老都同我地一樣有一票 屌完佢爽完冇意思 說到佢地投白票甚至入埋我地呢邊先有用

好多人話同佢地講道理係冇用 但現實就係愚者多過智者 佢唔鐘意道理就唔好下下都講道理 佢地其實好大班人都好冇代入感 所有資訊都係電視黎 同佢地傾兩句 比佢地知道原來“個班暴徒”係日常生活係幾普遍 比佢地真實感受下咩叫有公民素養同禮貌

推呀

「警察根本冇錯，點解政府咁自私只係擺佢哋上枱？唔肯獨立調查只會由得暴徒警察互相仇視！」

我冇嘢講

早幾日我都做咗呢樣野
隔離枱即刻收聲

我冇野講

大家努力各有各做

有冇內容分享下

有諗頭喎
-----
我冇嘢講，唔好搞我後面

嗰陣講緊衝擊立法會
有一台兩個男人就話班人一定收錢先行得咁前
我哋成班friend就扮自己喺度傾計就話幾多錢你先肯俾咁多個鏡頭影住坐硬10碌8碌
佢哋見我哋人多佢即刻收聲
大約係咁我都唔係好記得詳情

我自問同唔到啲廢老講落去

真係有惡毒老人就唔好鬥兇，由觀眾感受一下佢哋有幾廢，因為仲有啲人係會諗哩嘢嘅
當然各有各做，方法唔同，話唔定係同保安姐姐/ 馬會阿伯傾到呢

延伸閱讀

有位廢老係茶記話：成班冇腦暴徒又係到搞事，我有交稅架

樓主重點係班塘邊鶴，再加上前設又唔係要你一定講到對方五體投地，仲有E班老古董佢地科技／資訊渠道可能無咁多，比多D佢真相佢哋知都好。我哋平時share嘢都有可能D接收者唔同意，而家咁做法意義都差唔多，不過唔係噤個制咁簡單而係要親口同佢地講。都不失為一個方法。
其實612之後我都有幾次學樓主咁做(因為比佢哋D偉論激到上頭), 我嘅方法就唔係同佢辯論，我順住佢地個flow, 無關痛癢嘅就讚下佢，當自己乜都唔識咁問佢地問題，當然D問題竟係TVB無講個D啦，咁我就會話無線明珠台咁咁咁講喎。無線同明珠台咪同一班記者，可能無線遲D播，嗱呀叔你又知多過其他人好多内幕。
好彩幾次都係開開心心咁走。但我真係有無幫到改變佢地，我真係唔知。

push with respect

至少令到佢哋冇咁寂寞心情好啲，都係善事嚟
伙計可能已經好多謝你

每人做多一步 個影響可以好大

idea正 推

ppp

正
但溫提要保護自己啲夢

好難做到
有時佢哋講啲好荒謬又冇良心嘅說話，好難唔嬲

BTW，我冇嘢好講

推 未嘗不可

我無野講

推，樓主有冇常見問題同回應參考下

呢個真係要推
抵制有時教化有時
多一個人支持等於多一份力量

係得 我樓下茶記轉左台播viutv

push

多撚餘啦
你講左唔做死全家

推啊！

係街講多啲

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話

茶記簡直係廢老據點
輿論戰由網上打到網下
ching ho ball

好多死都唔驚
唔會怕醜唔敢做呀嘛
又和理非

對住腦充血深藍應該正常人唔洗prepare夠秒
係中產騎牆派懶係講道理果班先最仆街&麻撚煩

記住對方不認同也不緊要， 旁邊食花生既才是真正觀眾。

pish

影響一個得一個啊各佢！

支持
但我無野講

有啲人駁唔到就開始人身攻擊
未有咁高EQ唔嬲，但讚同樓主
我無野講

真 我都不斷同身邊嘅人解釋
大家唔好放棄

有時陌生人反而對廢老更有說服力

好正

我無野講

我無嘢講
我唔會解鎖
我要搵律師

我無嘢講

想法好好

要黎就快撚啲
我日日係鋪頭聽班撚樣鳩up都聽到煩
最撚慘身分問題我又唔可以出聲

如果我見到有香港人學樓主咁做
我一定會親自免費抄碟野過佢嘆
出分力

我
。
無
。
野
。
講
。

我冇嘢講
唔使說服，主要係散播信息畀粉人自己消化，明

聽到都倦，加油

絲打好勇
我都想有嘢講喇

我無野講
我有權唔解鎖
我要搵律師

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
提醒：白色恐怖post由佢沉

切記硬碰硬， 攪亂佢思維

真，平時見屋企兩老成日信埋d小道消息都唔信自己仔女就知

你老母臭閪咁撚灰機做乜鳩
係呀出黎冇用
你咪撚再行出黎 咪撚再為香港付出

有年紀大嘅巴絲講更好
個樣後生啲已經睇你唔順眼

我唔同意
因為呢班人支持你唔會出錢出力出黎幫你, 而反對你時亦唔會出錢出力出黎打鳩你, 所以得罪講句有無佢地根本無撚分別
但我都係無野講

推 好主意

試下係荃灣做😂😂

我冇嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽 唔好凶我 我投訴你

樓主好波

咩努力都試下
可能有用 可能無用 但我地傲好多野嘅時候都無諗過最後有奇效

我冇嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽 唔好凶我 我投訴你

幾有意思

btw 我冇嘢講

推
連登仔最鍾意留喺同溫層圍爐取暖

好 試下先

識玩，呢個和理非可以出動
畀前線休息下

我冇野講。。

支持

要令佢地覺得自己係少數人

推，高招

好羨慕你有個咁嘅男朋友

生活化例子
Credit : 潘小濤FB

上次同friend食飯都係大大聲話講得出學生收錢嘅開個價嚟，話我知你要幾多先會出去食tear gas

真正 各有各做

Push

元朗好多廢圍村佬

好波
我冇嘢講

我自己本身係茶記做緊 入面做阿叔生意多
基本上10個有9個都係藍屍
同佢地理論都嘥氣 因為佢地唔會聽你講
好多都淨係捉住班後生仔有收錢依個point

好難同依啲人溝通

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你
我要警誡記錄

你呢個做法好好我支持你

我無野講

有諗頭
我冇嘢講

［文宣戰對準台灣］蔡英文要做多d助攻

OK嘅
畢竟習慣同某堆人一齊, 無論聽嘅、講嘅、睇嘅野, 都會變左好單一性質
咁係公開場合而又安全嘅情況下同佢地吹水 (記住唔係嗌交/指責, 無人鍾意畀人指住個鼻黎哦), 變相令佢地驚覺呢個世界原來仲有好多唔同嘅聲音
咁佢地慢慢接觸得多, 就會開始質疑自己係咪見識少, 點解圍外人講嘅野, 同班圍內朋友會差咁遠

真，呢招係work
我朋友中過呢一招，駁都無得駁

話說某日夜晚十一點左右
我朋友落街食宵夜
咁餐廳入面有一堆茶客
其中有兩個件衫比較深色。油頭粉面咁，一睇就知出左成日街

有個廢老（應該係dc9）特登大大聲講電話：「嗰d上街既，都痴L線既! blablabla。成日上街上街，搞風搞雨，唔L駛找食呀! 你話岩唔岩先？？？？ blablabla。你唔駛食我都要食架嘛! blablabla。我話你聽呀，我車尾箱就有條鐵通，邊個阻我就毆邊個，打L死你呀blablabla。話你聽呀，我唔撚會留手架blablabla」

同佢拗又好似自己衝出黎7
由佢自由放題又俾佢佔據大義名份
難搞

我覺得樓主比基督徒更基督徒
佢地講既以自己作見證完全就係我地後生應該做既事 支持

好厲害

認同 呢啲真係一個好好既機會
我同男朋友搭的士 會好似兩個人傾閒計咁
傾下啲藍絲主要留意既焦點
通常我扮港豬講啲 衝好暴力呀 破壞公物乜乜乜
佢就負責回應呢啲觀點 解釋警察點暴力呀 政府唔回應訴求 咁
講講吓好多藍絲的士佬都會搭嘴
方法好似好膠 但係平心靜氣嗰陣佢哋聽得入耳啲

個人相信真理越辯越明

說人理論 - 歡迎指教

加油

首先要有個男朋友

我無野講，會去返藍絲餐廳

諗得過
但係講多兩講 我驚自己爆炸

記住對方不認同也不緊要， 旁邊食花生既才是真正觀眾。

So true!!!!!!!

true 弱者可以俾人強者更有說服力

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你

______________________________________
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我無野講

—————————

煲撚大佢個膽先, 關心吓佢揸開邊度, 有冇塞車, 做少幾多生意, 佢講多就易錯, 總之唔好硬碰, 野蠻係佢地既強項
(鍵戰咋我, 至少個人講野有中氣先, 太斯文唔得, 個人壓唔到場先輸大半)

你男朋友係咪高高大大, 普通講嘢已經好響?

絕對認同, 我知有好多人不恥同老人傾計
又或者真係毒毒怕同人傾
你地都可以係搭車個陣, 戴番個EAR PHONE扮講電話
日日大大聲宣傳警察71手錶事件, 政府自編自導自演

等唔上網嘅中立/藍絲都ALERT到

之前開街站都做過一樣既野
認真聽就會發現佢地好多奇怪思想

等我仲skip晒tbb茶餐廳

以後跟樓主玩法

佢紅，俾佢地更紅。
佢地睇tbb講暴動暴力，就講自己有長輩個陣做紅衛兵，點樣批鬥人。(網上大把文革史料)
佢地講警察點好，就要話冇錯，以前六七十年代，係捉你返差館用電話簿打，現在已經小兒科。
佢紅，俾佢地更紅。

一線希望都不能放棄

你講得幾好

我無野講